% ---
% Pacotes básicos
% ---
\usepackage{times}          % Usa a fonte Times
\usepackage[T1]{fontenc}    % Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}   % Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}     % Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}    % Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}        % Controle das cores
\usepackage{graphicx}     % Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype}      % para melhorias de justificação
% ---


% ---
% Pacotes adicionais
% ---
\usepackage{pdfpages}  % para inclusão de pdfs no documento gerado
\usepackage{babel}     % usado para traduções (usado no glossaries)
% ---

% ---
% Pacote de glossário
% ---
\usepackage[
  % toc,             % mostrar no sumário
  acronym,         % separar acrônimos em outra página
  translate=babel, % traduzir com o babel
  order=word       % ordenar por palavra
  ]{glossaries}

\makeglossaries % compila o glossário
% ---

% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}   % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite} % Citações padrão ABNT

% ---
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% ---

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
  \ifcase #1 %
    Nenhuma citação no texto.%
  \or
    Citado na página #2.%
  \else
    Citado #1 vezes nas páginas #2.%
  \fi}%
% ---

% ---
% Configurações de aparência do PDF final
% ---

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
      %pagebackref=true,
    pdftitle={\@title},
    pdfauthor={\@author},
      pdfsubject={\imprimirpreambulo},
      pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
    pdfkeywords={agile}{scrum}{redmine}{rails}{extension},
    colorlinks=false,          % false: boxed links; true: colored links
      linkcolor=blue,           % color of internal links
      citecolor=blue,           % color of links to bibliography
      filecolor=magenta,          % color of file links
    urlcolor=blue,
    bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

% ---
% Espaçamentos entre linhas, parágrafos e títulos
% ---

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.25cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0cm}  % tente também \onelineskip

% Espaçamento antes e após títulos
\setlength{\beforechapskip}{1.5cm}
\setlength{\afterchapskip}{1.5cm}

% Por algum motivo, o memoir trata espaçamento de títulos de abstracts de forma diferente, setando um espaçamento aprox.
\setlength{\abstitleskip}{0.6cm}

% ---
% Configurações de título
% ---
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\fontfamily{\rmdefault}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\normalsize}

\renewcommand{\ABNTEXpartfont}{\fontfamily{\rmdefault}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXpartfontsize}{\normalsize}

\renewcommand{\ABNTEXsectionfont}{\fontfamily{\rmdefault}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\normalsize}

\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfont}{\fontfamily{\rmdefault}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfontsize}{\normalsize}

\renewcommand{\ABNTEXsubsubsectionfont}{\fontfamily{\rmdefault}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsectionfontsize}{\normalsize}

\renewcommand{\ABNTEXsubsubsubsectionfont}{\fontfamily{\rmdefault}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsubsectionfontsize}{\normalsize}

% ---

% ---
% Configurações de tabelas
% ---
\addto\captionsbrazil{
  \renewcommand{\tablename}{Quadro} % "Tabela" só pode ser usada para dados estatísticos
}
% ---

% ---
% Customização do sumário
% ---

% Fontes das entradas do sumário
\renewcommand{\cftpartfont}{\bfseries\larger}
%
\renewcommand{\cftchapterfont}{\normalsize\bfseries}
\renewcommand{\cftchapterpagefont}{\cftchapterfont\mdseries}
%
\renewcommand{\cftsectionfont}{\normalsize\mdseries}
\renewcommand{\cftsectionpagefont}{\cftsectionfont\mdseries}
%
\renewcommand{\cftsubsectionfont}{\normalsize\bfseries}
\renewcommand{\cftsubsectionpagefont}{\cftsubsectionfont\mdseries}
%
\renewcommand{\cftsubsubsectionfont}{\normalsize}
\renewcommand{\cftsubsubsectionpagefont}{\cftsubsubsectionfont\mdseries}
%
\renewcommand{\cftparagraphfont}{\normalsize\itseries}
\renewcommand{\cftparagraphpagefont}{\cftparagraphfont\mdseries}

% Sobrescrevendo comando seção para ficar em uppercase
\makeatletter
\let\oldl@section\l@section
\renewcommand*{\l@section}[2]{\uppercase{\oldl@section{#1}{#2}}}
\makeatother

% ---

% ---
% compila o índice
% ---
\makeindex
% ---
